<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="14"><page Index="1"><![CDATA[六年级范文



































                                                                                                            1]]></page><page Index="2"><![CDATA[目录







                   1. 沉迷游戏 ……………………………………………………………………………… 3



                   2. 一起撑伞回家 ……………………………………………………………………… 3



                   3. 地铁惊魂 ……………………………………………………………………………… 5



                   4. 我找回了丢失的东西 …………………………………………………………… 6



                   5.  书被撕破了…………………………………………………………………………… 8



                   6. 这份礼物改变了我 ……………………………………………………………… 10



                   7.  遗忘手提包 ………………………………………………………………………… 12

























                                                                                                            2]]></page><page Index="3"><![CDATA[沉迷游戏


                      文杰是一个电脑迷，最喜欢上网玩电脑游戏或跟人聊天。他每天晚上上

               网时，就骗父母说他是在找资料做报告。文杰每晚对着电脑，不到半夜不睡

               觉。

                      今天早上，文杰又迟到了。他走进课室时，同学们正在聚精会神地听老

               师讲课。文杰很不好意思地对走到陈老师面前，他对陈老师说：“对不起，

               我又迟到了。”陈老师叫文杰回去座位坐下，然后继续讲课。

                      陈老师讲完课后，把华文考卷分发给同学们。那些考得好成绩的同学，

               兴高采烈地拿着考卷走回座位。老师叫到文杰的名字时，文杰接过考卷一

               看，他只得了三十分。老师叫文杰休息时到办公室见他。

                      下课了，文杰垂头丧气地去见陈老师。陈老师问文杰，为什么成绩考得

               那么差。文杰低下头，不敢看陈老师。陈老师对文杰说：“你最近常常迟

               到，考试又不及格，到底发生了什么事？”文杰鼓起勇气对陈老师说：“我
               知道错了，我不该整天顾着玩电脑，荒废了学业。”文杰肯认错，陈老师就

               原谅了他。


                      文杰回到家，把华文卷子拿给妈妈看。妈妈看他考得那么差，生气地教
               训了他一顿。文杰诚恳地向妈妈认错，并答应妈妈以后会改过自新。


                      从此，文杰不再当电脑迷了。他每天一回家就做功课，做完了功课，有

               时间的话，他才上网。他养成了早睡早起的好习惯，上课也不再迟到了。






                                                           一起撑伞回家


                       天不作美，文光担心的事终于发生了。我要怎么回家呢？雨下那么

               大，妈妈会担心我的。文光焦头烂额地看着蒙上了一层灰的天空，心里头想

               着妈妈担心又着急的面孔。眼看着下得越来越大的雨，吹得足以让树木不停
               摇晃的风，一阵战栗感涌上了他焦虑的心头。


                                                                                                            3]]></page><page Index="4"><![CDATA[同学们已经纷纷撑开伞，往家的方向走去，只剩文光在校门口发愣，

               目光呆滞地看着前方。此刻，他的脑子里乱成了一锅粥，心里七上八下的。

               与此同时，文光莫逆之交的朋友，志成，正从书包里拿出一把一人用的伞。
               他把雨伞撑开，正准备踏进雨中。无巧不成书，支撑眼光的余光瞄到了愁眉

               苦脸的文光。他把头别过去，心里想：管他呢，谁让他把我在厕所里用手机

               的事告诉老师？让他自己在那里等雨停吧。但是，越是这个时候，却偏偏有
               一个回音在志成的脑海里。助人为快乐之本，七个大字反反复复地印刷在志

               成的脑海里。


                       虽然志成的决心动摇后，他决定向文光伸出援手，但在一方面又想到
               他们俩今天正在冷战，害怕文光不会接受他的好意。志成来来回回地踱步，

               不知道是否要向文光走去。但当他看到文光不停地打着喷嚏，他很担心，害

               怕文光会受了风寒。他马上走到了文光的身边。

                       就在文光无计可施，决定淋着大雨跑回家时，一个他再熟悉不过的声

               音在他耳边响起。那个声音对他说：“我来送你回家吧。”文光转过头一

               看，果然是志成。他一脸疑惑地看着志成，实在想不透为什么要帮自己。但
               当他想到他们曾经时很好的朋友时，他面带感激地看着志成，二话不说就钻

               到了伞下，他们小心翼翼地离开了校门口。


                       一路上，其中只有文光向志成道过谢后，两个好朋友一句话都没有
               说。但细心的志成发现了一个细节，不断地有雨点打在文光的手臂上。在文

               光全然不知的情况下，志成把伞悄悄地歪向了文光那边，防止雨滴一次又一

               次地打在文光的手臂上。

                       志成和文光住得并不远，志成决定先送文光回家。到了文光家楼下，

               志成决定先歇一歇脚。文光转过身，本想再一次向志成道谢，却看到了令他

               极为吃惊的一幕：志成穿的校服一边干一边湿，他脸色苍白，嘴唇微微抖动
               着。文光顿时明白好朋友为他默默付出的一切。他热泪盈眶地看着志成，心

               中感激万分。“文光，我们和好吧，好吗？”志成颤抖着，还打了一个大喷

               嚏。“嗯。”文光看着志成，两个人不计前嫌。在雨的世界里，俩人的手紧
               紧的握在了一起。




                                                                                                            4]]></page><page Index="5"><![CDATA[地铁惊魂


                      这一天，我百无聊赖，便扭开了电视。电视画面上浮现了一则提防恐怖

               分子的广告。如果是以前，我认为这只是做个样子罢了。因为新加坡治安这

               么好，是不可能有恐怖分子的。可是，当我这天在看到这则广告时，我忽然
               感触良多……


                      那天正是新加坡大热卖时期，我和小丽便想趁这个好时机到乌节路去把

               我们想要的战利品通通买回去。乌节路的地铁站是最繁忙的，地铁月台上挤
               满了人群，差一点把我和小丽给挤死了！终于，地铁列车进了车站。于是，

               我和小丽便一起冲进地铁车厢里，便赶紧去找个空位子坐下。


                      我们开心地聊起了要买的物品，突然我发现对面有一个戴着鸭嘴帽的男
               子，只见他的衣服破烂，身材高大，还留着胡须。本来我觉得这没什么，可

               是再仔细一看，发现他的脚下有个包！这个男人怎么这么神秘？


                     这时，那位男子神色开始慌张起来，不停地东张西望，行迹非常可疑。
               地铁到另一个车站时，他就马上溜了出去，更令我胆战心惊的是，在他的座

               位底下有一个旅行袋，旅行袋里还有灯光不停地闪动。


                      那个男人是不是恐怖分子？包里是不是放了炸弹？我越想越感到害怕，
               心扑通扑通地跳个不停，不知该如何是好。小丽看到了我的表情，问我发生

               了什么事情。我害怕地向小丽指了指那个旅行袋。小丽“啊”了一声，结结

               巴巴地惊呼道：“会不会是炸弹！”小丽此语一出，顿时，车厢里引起了一
               阵骚动。


                      就在这时，一名中年男子，也觉得那个旅行袋有一点儿不寻常，于是他

               赶紧按了紧急通话按钮，和驾驶员通话，并把事情的来龙去脉一五一十地告
               诉了他。虽然驾驶员要我们保持冷静，但搭客们个个都感到惊慌失措，有的

               搭客甚至哭了起来。


                      地铁终于到站了，管理人员和警察迅速地疏散人群，把大家安置在一个

               安全的地方。这时，拆弹专家也迅速抵达了现场，把炸弹安全地移走了。当





                                                                                                            5]]></page><page Index="6"><![CDATA[大家都惊魂甫定之后，警察便向我们录取口供。于是，我便把神秘男子的样

               貌一五一十地描述给警方。


                      几天过后，这名对社会不满的男子终于被绳之以法。由于警民的合作，
               才防止了一场浩劫的发生。从这件事情中，我领悟到要靠多方面的合作，提

               高警惕，这样，我们才会有一个美好家园。




                                                我找回了丢失的东西


                       我从睡梦中惊醒，坐在床上，一动不动。就在刚才，我又梦见了我最

               恐惧，又最不愿意想起的事情。我梦到了外公慈祥的面孔，同时也梦到了外
               公去世之前躺在床上送给我的手链。但是，在数月前，这串手链不翼而飞

               了！但最终，我找回了这串对我而言很重要的手链。


                       我清楚地记得那是一个风和日丽的早晨，晴朗湛蓝的高空万里无云，
               像碧玉一样清澈，和风带给了大地温暖。我的班主任，沈老师，举办了一学

               期一度的班会。那天班会的题目是：我最喜欢的东西。


                       轮到我时，我从盒子里拿出闪着光泽的手链。虽然同学们纷纷惊呼这
               串手链精美绝伦，但我知道这手链的悲伤来历，所以我一点儿劲也提不起

               来。我删繁就简地介绍了为什么我最喜欢这串手链：因为外公是世界上最疼

               爱我的人，我受伤了他为我敷药，我遇到了危险他总会保护我。每当我难过
               的时候，就会对着手链说话，就好像外公还在我身边一样。


                       我的分享结束后，同学们一窝蜂地围了上来，想更近距离地勘一看它

               的风采。无巧不成书，下课铃声在此刻响了。我来不及将手链收进盒子里，
               就随手把手链戴在了手腕上。


                       食堂里人潮如山似海，座无虚席，我就穿隧在人群中，记忆力，我被

               人推了一下，手腕上似乎少了一些重量，但我没有太在意，匆匆地跟着朋友
               们去了操场。玩了后的我们如同氧气不足的孩子，疲倦但又快乐。


                       我们鱼贯地回到课室，正准备上美术课。就在这时，我的同桌向我借

               外公送给我的手链，我往手腕望去，却换来了一声惊呼：“我外公送给我的

                                                                                                            6]]></page><page Index="7"><![CDATA[手链呢？！”老师听到了东京，她走了过来，温柔地提醒我是否将手链收在

               书包里。尽管我知道不可能会有，但我还是把书包里的东西拿出来，一一翻

               查。我把书包翻了个底朝天，还是找不到那串手链，我的脸煞白如纸，闪闪
               泪光在我的眼眶里打转，随时就会滑落我的脸庞。


                       老师明白我的处境和感受，她让同学们纷纷检查书包，看是否有谁在

               慌忙中错拿了。我怀着期待又忧虑的心情等着同学们的答复，结果却让我大
               失所望。我面如死灰地望着前方，泪珠像断了线的珍珠般流了下来。这种感

               觉是我不曾有过的，就好像是外公在责骂我，让我心如刀割。


                       老师站在我身旁，轻声地安慰我，并允许我去休息时到过的地方寻
               找。我连忙跑下楼，途中还差点摔倒，这些都莫过于我想找回手链的心情。


                       来到了食堂，我仔细地查找每一处，每一个角落。我忍着痛苦的情

               绪，又来到了操场。操场比食堂大一倍不说，而且还长满了杂草，简直就是
               难上加难，我甚至有了想要放弃的念头，但是我知道，我绝对不可以放弃。


                       找完了操场却又得到令人失望的结果，我终于忍不住了，在操场上放

               声大哭，渐渐地，我哭累了，但泪水止不住地往下掉，所以我的眼睛红得像
               小番茄一样。


               整理好情绪后，我踏着沉重的步伐来到了课室门口。我刚踏进可是，同学们

               就对我露出了神秘的笑容。我来到座位，又惊又喜地发现我的手链就安安静
               静地躺在桌子上，我终于找回我丢失的东西了！我握住手链的手不停地抖动

               着，我流下了感动的泪水。我的同桌却笑眯眯地对我说：“是我帮你在失物

               招领处找回来的哦！”

                       我弄清楚了事情的原委：我去寻找我的手链后，老师也让我的同桌去

               失物招领处寻找，最终找到了。


                       “美美，起床了！“妈妈的声音把我带回了现实。但经过那件事的教
               训，我学会了不要再粗心大意。








                                                                                                            7]]></page><page Index="8"><![CDATA[书被撕破了

                    当我跨过书店门，一阵书香袭来。我深吸一口气，便往我的”老地方”

               走去。书柜上摆满了各种各样的儿童图书，花花绿绿的书面映入我的眼帘。

               我的余光落在了一本插画精美，名叫《恐龙的十万个为什么》的书，于是我
               踮着脚尖，眼疾手快地把书从柜子上拿了下来。


                     我蹑手蹑脚地找了座位，迫不及待地开始读起那本书。我读得津津有

               味，十分入迷。这时，我的目光都为这一页的图画聚焦! 我目不转睛地盯着
               书页，它异常精美的恐龙图案对我有着无比的吸引力。忽然我脑袋有了个大

               胆的想法: 把书页撕下。我摇了摇头，立马就否定了这个想法。可是我的身

               体却很诚实，一边嘴里说着不要，另一边手在撕不撕的边缘疯狂试探。

                      这时，就在我犹豫不决的时候，我不小心把书页的一角撕掉了。我赶紧

               东张西望，生怕有人看到这一幕。我心里像揣着一只兔子，扑通扑通地跳个

               不停。反正不撕都撕了，身体都替我做决定了。一边这么想，我就索性快刀
               斩乱麻，一鼓作气，把书页撕下了。我提心吊胆，战战兢兢地把书页塞进书

               包里，一套动作如行云流水。还没忘记把书本合上，以免其他人发现我正在

               “ 犯罪”。

                      就在我松了一口气，以为我已经安全渡关时，书店老板从我身旁走过。

               我慌忙地低下头，想掩饰自己内心深处的慌乱。我的手紧了又松，松了又

               紧，再多的动作也不过是想抚平我心中的波澜。书店老板把我上下打量了一
               番，但幸好我额前的刘海挡住了她灼热的视线，也挡住了我惊魂未定的双

               眸。


                      直到书店老板转移了视线，我才小心翼翼地离开座位，忐忑不安地离开
               书店。一走出书店门口，我顿时释然。之后，我拔腿飞奔往家的方向跑去，

               离开 “犯罪现场”。


                      刚洗完澡的我只来得及把我撕下来的书页用透明胶布贴在书桌前，就被
               弟弟拉去读《美猴王》了。







                                                                                                            8]]></page><page Index="9"><![CDATA[“只见孙悟空举起武器想打败白骨精时......” “咦?书页呢?” 正当我们

               来到最激动人心的时刻，心潮澎湃的我们还没来得及看插画，兴趣就没了。

               “谁那么没公德心? 太过分了! 撕书页是不对的，他怎么能这样呢?” 弟弟怒
               目圆睁，气血翻涌地怒吼着。要不是我也如此，我恐怕早就气炸了。但我却

               保持沉默。


                      这一刻，弟弟似乎把我骂醒了。把弟弟留在原地的我，起身走去我书桌
               旁，瞥见贴在我书桌前的精美恐龙图案，我心里升起一股愧疚感，顿时后悔

               不迭。我在房间里来回踱步，手足无措。就在这时，弟弟走了进来，一眼瞧

               见我捧在手里的书页。他看破不说破，只留下一句话: 被撕掉翅膀的蝴蝶还
               能飞吗? 还漂亮吗? 书亦是如此。我仔细品了句子，明白了弟弟的意思。我拿

               起存钱罐和撕掉的书页，三步并作两步地往书店的方向走去。


                     虽然嘴上说了要认错，想要以实际行动证明还是很难的。我不停地在书
               店门口徘徊，始终跨不出那一步。这时，书店老板看到我后，便向我了解事

               情的来龙去脉。她脸上的表情很复杂，但还是邀请我进去。


                     书店老板正欲开口，但我却抢先开口。 “对不起! 我的确撕了书的其中
               一页，但我愿意把那本撕破的书买下来。”我一边 “ 自首”，一边把我心

               爱的猪猪存钱罐递给书店老板。她似乎很惊讶，但她却微微一笑，摇了摇

               头。 “首先，你撕了书页是你的不对，你不应该这么做。如果我追究，你可
               能会被抓去警察局等等。” 书店老板一开口，我顿时面红耳赤，低下头盯着

               脚尖，不敢直视老板。 “ 但是，看在你诚心认错的份上，你不必赔钱，只

               需帮我把书页用透明胶布粘回去就行。” 听到这儿，我欣喜若狂，感激不
               尽。 “ 没问题! 谢谢!”


                     道谢后，我二话不说就行动。手巧的我三五下就粘好了。我真的很感谢

               我弟弟那句看似简单却含有深意的句子。当书被撕了书页，就如同它失去生
               命。










                                                                                                            9]]></page><page Index="10"><![CDATA[这份礼物改变了我


                     我顺手拿起书桌上一个涂满彩虹颜色的鹅卵石遮住我的成绩单。我走到

               窗前 ，把两扇窗户退开。凉风乘虚而入，把被带子系住的窗帘吹得翩翩起

               舞。爸爸，我的小六会考成绩不算好，一个 A，两个 B，1 个 C。不过全科
               及格了，你开心吗？我看着飞舞的窗帘，感觉前所未有的轻松，我的视线，

               渐渐地模糊起来……


                     就在不久前，在某一次的家庭会议中，爸爸宣布自己罹患胃癌。爸爸决
               定听从医生的建议，接受化疗。虽然爸爸说自己有信心可以战胜癌症，但我

               能感觉爸爸有时故作轻松是不想妈妈、姐姐、妹妹和我担心，他顶着巨大的

               精神压力无处发泄，有时实在忍无可忍。从那时候开始，家里如同放了一颗
               定时炸弹，陷入紧绷的战局。


                     我今年要小六会考，爸爸的心情阴晴不定，时不时就问我一大堆有关课

               业的问题。我和爸爸的关系本来就不亲近，这一来不就等于同雪上加霜，火
               上浇油。


                     不知道从什么时候开始，爸爸和我就渐渐疏离呢？应该是我升上小六

               吧，爸爸和我的话题三句离不开考试，五句离不开复习。但小时候，我也会
               像姐姐和妹妹一样，“粘”着爸爸一起观赏电视直播羽球赛。或许一来到课

               业，我不像姐姐一样聪明让他骄傲，也不像妹妹嘴甜懂得讨爸爸欢心，我认

               为应该是这样他就天天针对我。

                     就如同陷入一个僵局，无限循环。我觉得爸爸总会挖苦我，我很气愤，

               罢工不好好学习。唉！时间久了，我索性不纠结了，得出一个解决方案：尽

               量让自己不出现在爸爸的视线内。

                     我狼吞虎咽地吃完晚饭后，就踏着轻快的脚步推门而出，往补习中心走

               去。由于爸爸的化疗费很贵，我和老师商量让我用课余时间打扫课室来替代

               补习费用。我自行按了电子锁密码后就进入中心了。我手脚麻利地用了一个
               钟头来打扫后，就完事了。我三步并作两步地朝回家的方向走去。经过面包

               店时，我突然想买面包给大家当宵夜，刚要踏进便利店时想起自己没带钱，

               只要悻悻然转身。就在我回过身的一刹那，我仿佛感觉有个影子在不远处的

                                                                                                           10]]></page><page Index="11"><![CDATA[灯柱旁迅速闪过。我定睛一看，没人。会不会是……变态佬？不消一秒，这

               个念头在我脑中一闪而过，我嘲笑自己看太多小说电视了。


                     我走着走着，来到一家我常路过的手机专卖店时，脚步慢了下来，想：
               最近有一款新手机上市，我想近距离感受下。可是，一想起家里的情况，还

               是赶紧回家免得让妈妈她们担心。正当我低头转身时，我撞到了一个人的胸

               口。我刚想道歉，一个抬头，却吓了一大跳。原来是……爸爸。

                     他怒目圆睁地盯着我，盯得我头皮发麻。“爸爸……”我嚅嚅嗫嗫地叫

               了一声。这时，我突然反应过来，不满地说：“你跟踪我？太过分了！”爸

               爸自觉有理：“你是做了亏心事吗？根本不是去打扫，二十找借口在街上闲
               逛！还想买最新款的手机？”爸爸继续数落我，我气得握紧了拳头。但看到

               爸爸布满血丝得眼睛，我胆怯得开了口。“我没有，我……”不等我解释

               完，爸爸就像一只受伤的狮子，有气无力地咆哮着：“哼！别以为我看不出
               来，你翅膀早就硬了想飞，是吧！”


                     我没想反抗，但我真的受不了了。“我知道您生病很辛苦，但我们忍受

               你的脾气也很辛苦！”“你住口！”“妈妈最辛苦！她不辞辛劳地照顾你，
               照顾全家，还要时不时被你责备，你不觉得过分吗？”“你……”“我是很

               想买这款手机，我一周看手机至少四次，那又怎样？”我的嘴像机关枪一样

               毫无遮拦地把我心里想说的话一股脑儿发射出来。爸爸一脸苍白，他瞪着红
               红的双眼，用食指指着我：“你记住，你未成年，别走歪路，到时候后悔也

               来不及！”我的理智被怒火遮住，我冲口而出：“我未成年？你还看得到我

               成年吗？”“啪！”一个巴掌打在我脸上，我的话触痛到爸爸的内心，那火
               辣辣的感觉迅速在我全身蔓延开来。我斜眼怒视浑身发抖的爸爸，他的手还

               悬在半空中。我委屈地往家的方向跑去。


                     妈妈、姐姐、妹妹和妹妹都不知情。至此，我和爸爸之间隔着一层膜，
               怎么戳也戳不破。爸爸手术也进行了，化疗也做了，但不见任何改善。爸爸

               的病情日趋严重，他还似乎萌生了放弃的念头。为了不让妈妈操心，我也痛

               改前非，决定认真读书。






                                                                                                           11]]></page><page Index="12"><![CDATA[一天，我坐在书桌前，提笔准备写字时，爸爸敲了敲门，走了进来。

               “品议，能打扰你一下吗？”爸爸显得略微尴尬。我心跳漏了一拍，下意识

               说道：“好！”我觉得爸爸怪怪的，生病前，他严肃、不苟言笑；生病后，
               他疑心很重。但眼前的爸爸却一脸平静，平静的让我有些担心。爸爸坐在我

               身旁，缓缓开了口：“对不起，这段时间我太自私了，让你很不好受，爸爸

               感到很抱歉。我这么对你，是因为你是这家里唯一的男生。要是以后我不在
               了，你要答应我，要负起照顾全家人的责任。”我心里盘踞着不祥的念头：

               “别这样，爸爸。之前是我顶撞了您，对不起。但请您为了我们一定要坚持

               下去。”爸爸望着我沉思了一会儿，没作答，而是从身后掏出了一部白色的
               手机给我，是我一只梦寐以求的新款手机。“我知道你很喜欢，所以买来送

               给你。”我呆住了，眼泪夺眶而出。爸爸微微一笑，接着说：“我答应你，

               我会努力遵守跟你的约定。等你的小六会考结束，我必须是第一个知道成绩
               的，好吗？”爸爸伸出小指。我会心一笑，和爸爸勾了勾手指。我投入到爸

               爸的怀中，闭上眼，告诉自己要好好记住这一切。


                     风儿轻轻地吹，吹得窗帘飞扬。我望着手机，想着爸爸会在天上看着我
               踏入中学的那一刻，想着爸爸也会在天上监督我有没有照顾好家里，我一定

               会遵守和爸爸的约定。爸爸给我最后的礼物，不仅仅是一部手机，也是一份

               责任，让我改变，并且陪伴我长大、成熟！

                     爸爸，谢谢您！





                                                      遗忘手提包


                    “美宝! 你好了吗? 富太太的下午茶会就快开始了。” 一位女士站在女洗
               手间前微微催促。我打量了她的穿着。法式小黑裙搭配珍珠项链，手里还提

               着一个爱马仕的包包，经典又复古。反观我的穿搭，简单粉色 t 恤，系了个

               围裙，随手扎了个丸子头。光鲜亮丽和朴素形成强烈对比。

                    正当这么想着，我单手推着推车，单手打开了洗手间的门。我撸起袖

               子，开始干活。双手套上塑胶手套，拿起抹布和洗洁精，开始擦洗镜子和洗

               手盆。这时一位女士从卫生间走了出来。红色缎面小礼裙配钻石，富贵又优

                                                                                                           12]]></page><page Index="13"><![CDATA[雅。她的自身修养和气质很到位，有一种大家闺秀的名媛的感觉。想必她就

               是美宝吧? “谢谢你，辛苦了。” 娓娓动听的声音传来。


                    那位女士彬彬有礼地打了招呼。我受宠若惊，连忙示意不用感谢。门外
               的催促声再次传来。她尴尬地微笑，说了一声 “不好意思” 后便匆匆离去

               了。


                    我的手脚利索，一套动作如行云流水。擦洗完后，我拿起刷子，准备刷
               马桶。可是当我看到一个朱红色的包包时，我怔住了。我上前脱下手套，小

               心翼翼地把它捧在手上，生怕一个不小心把包包损坏了。我反应过来后，顿

               时茫然不知所措。这包是香奈儿价值连城的限量版朱红包包。上面镶着的是
               三克拉的钻石! 我会知道是因为看了热播剧《三十而已》。珠光宝气! 我手忙

               脚乱，慌作一团。


                    我咬着下唇，强迫自己冷静下来。我知道自己不应该乱动他人的私人物
               品，但是我得知道这包的主人是谁吧。心想包里的钱包会有身份证，我就能

               物归原主。我伸手打开了包包。好奇心害死猫! 里面全是极为贵重的物品! 不

               得不承认我心动了! 人一旦有了贪念就容易心生歪念。

                    这里面的奢侈品多得你无法想象。化妆包里的大牌化妆品，还有我省吃

               俭用做梦都想买的迪奥 999 口红。我犹豫了。我还是抵挡不住诱惑，心里挣

               扎让我苦恼不已。一想到那个温文尔雅还表达谢意的女士，我就下不了手。
               可是家境贫困的我必须面对残酷的现实。我该不该物归原主呢? 我心里装着

               一个大大的问号。


                    就在这时，洗手间的门 “彭” 的一声被人推开了，把我纷飞的思绪给拉
               了回来。我下意识反应地把手中捧着的迪奥口红给藏在身后。我心里如同揣

               着一只兔子，扑通扑通地跳个不停。 “不好意思，打扰了。请问你有看到一

               个朱红色的手提包吗?” 那位名叫美宝的女士虽然心急火燎，但还是举止得
               体。


                    “在这儿里，不必担心。” 或许是良心过意不去，身体诚实地替我做出

               了决定。但那只口红我仍然握在手里。她如释重负，上气不接下气地走到我




                                                                                                           13]]></page><page Index="14"><![CDATA[身旁，拿起手提包，准备转身离开。临走时，她那悦耳的声音再次响起。

               “太感谢你了。” 那位女士冲我微微一笑，眼睛弯弯的，像月牙般。


                    “难道您不看看包里会不会少了什么东西吗?” 我心里所想的话脱口而
               出。 “没事，我相信你。” 我的心微微一震，顿时后悔不迭。或许是不想

               辜负她的信任，我缓缓开口: “ 等等! 对不起! 我拿了您的口红，实在抱歉!”

               说完还给鞠了个躬，把口红捧在手掌心，双手递给了她。那位女士顿了顿后
               说: “对我来说这口红没什么，最重要的是你知错能改的心意。我的手提包

               没丢，这也算是破财消灾吧。你将功补过，我也不想把事情闹大。口红送给

               你吧。” 我惊喜万分，连忙道谢。 “谢谢! 您宽容大度!” 女士摆了摆手后
               便走了。


                    人非圣贤，孰能无过。最重要的是懂得改过自新。毕竟浪子回头金不换!
















































                                                                                                           14]]></page></pages></Search>