<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="13"><page Index="1"><![CDATA[五年级范文













































                                                                                                     1]]></page><page Index="2"><![CDATA[目录





                       1. 半夜玩手机  …………………………………………………………                                          3





                       2. 妈妈生病了  …………………………………………………………                                          4





                       3. 发生在上学路上的一件事……………………………………                                              6




                       4. 这件事让我明白了对人要有礼貌  ………………………    8





                       5. 借书记  ………………………………………………………………        9





                       6. 我有一位好老师  ………………………………………………… 11




                       7. 爱护环境  …………………………………………………………… 12























                                                                                                     2]]></page><page Index="3"><![CDATA[半夜玩手机


                         夜幕降临，无数的小星星在空中眨着眼睛，仿佛在对大地传递它


                   们的祝福。营火会结束了，同学们纷纷起身，准备回宿舍睡觉。陈老


                   师笑容满面，一边对我们挥手，一边说：“晚安！祝大家有个美梦，


                   我们明天见！”我和好朋友小文兴高采烈地跑回宿舍。想到晚上终于


                   可以睡在上铺，没有人管我了，我就特别激动！


                         经过一天的活动，瞌睡虫很快就上门来，把我带去和周公约会了。

                   在半夜时，我突然感到冷风吹在我脸上。我猛然睁开眼睛，顺着皎洁


                   的月光望去，我发现宿舍的门竟然是开着的。我往四周一看，对面床


                   上下铺的同学都睡得很香，还可以听到轻微的大呼声。为什么门是开


                   着的呢？我搭着栏杆，伸出头，发现睡在我下铺的小文不见了！我心


                   里想：小文应该是在厕所里，她还没回来。但是过了十分钟，小文还


                   是没回来，我心里开始忐忑不安，脑海里渐渐浮现了一些电影里的惊


                   险画面……我决定去请老师帮忙。


                         我跳下床，三步并作两步地跑到老师的休息室。房间的门是开着


                   的，陈老师正在低头写着什么。我连忙敲了几下门，然后慌张地说：

                   “老师！老师！不好了，小文不见了！”陈老师把手里的东西放了下


                   来，向我走了过来。“不要着急，发生了什么事？”陈老师问我，脸


                   上带着疑惑。我一五一十地把事情的来龙去脉告诉了老师。陈老师就


                   决定带我去找小文，查看所有的女生宿舍。


                         拿着手电筒，我们沿着走廊，一间一间地找。当我们路过三号宿


                   舍时，我听到了淡淡的笑声，也似乎有人在轻声细语。我推开门，和


                                                                                                     3]]></page><page Index="4"><![CDATA[老师走进房间，发现有个被子高高隆起，像个小山坡似的，而且被子


                   里还有“东西”在动。


                         陈老师走近被子，伸出手把它拉开，竟然发现小文和同班同学欢


                   欢正躲在被子里玩手机！她们被陈老师突如其来的举动吓得呆若木


                   鸡，睁大了眼睛望着我们，一句话也说不出来。陈老师看到这一幕，


                   便严厉地把她们骂了一顿，其他人也被这骚动吵醒了，小文和欢欢羞


                   愧地低下了头。

                         俗话说“经一事，长一智”，经过这次的教训，小文和欢欢再也


                   不敢在不适当的时候用手机了。





                                                     妈妈生病了


                      “铃……铃”下课的铃声如美妙的音乐般响起。小明背着书包，


                   一边踏着轻快的脚步，一边哼着小调走在放学回家的路上。


                       正当小明走到家门外时，他发现屋里静悄悄的，没有人。小明大


                   吃一惊，吓得冷汗直流，他想：妈妈呢？她平时都会站在门口迎接我


                   回来。她今天怎么了，不会是生病了吧！正当小明胡思乱想迟疑不决

                   时，他打开家门，然后立刻跑去妈妈的房间，轻手轻脚地推开房门。


                   果然，他看见妈妈虚弱地躺在床上，脸上露出了痛苦的表情。小明吓


                   得目瞪口呆，慌慌张张地问道：“妈妈，您怎么了，哪里不舒服？”


                   “我……我只是头有点儿痛，休息一下就会好了！”妈妈回答道。听


                   了妈妈的话，小明很担心。


                       看着妈妈的样子，小明连忙跑去厨房，帮妈妈到一杯水，然后三


                                                                                                     4]]></page><page Index="5"><![CDATA[步并作两步地跑到妈妈的房间，小心翼翼地把那杯水递给妈妈。


                       时间一分一秒地过去，已经快到接妹妹放学的时间了。小明刚好


                   做完功课，一阵风地跑到妈妈的房间，看看她。这时，妈妈温和地对


                   小明说：“小明，我的头还很痛，你能帮我去接妹妹吗？”听了妈妈


                   的话，小明鼓起勇气，毫不犹豫地回答道：“妈妈！让我帮您去接妹


                   妹吧！”说完后，小明便转身想离开，可是妈妈却开口说：“路上小心


                   哦！”小明点了点头，然后便开门去接妹妹了。

                       走着走着，小明想着：幸好妹妹的幼儿园在家附近，走几步就到


                   了，我接了妹妹就可以回家继续照顾妈妈了。不久，小明来到了妹妹


                   的幼儿园。小明看见妹妹和一个戴着眼镜，穿着青色的衣服和蓝色裙


                   子的老师。妹妹挥着手，微笑着向小明跑了过来：“太好了！今天哥


                   哥来接我！”然后老师问道：“怎么是你来接妹妹的呢？”听了老师的


                   提问，小明便把事情的来龙去脉一五一十地告诉了老师。但是妹妹却


                   很开心，她想：好开心啊！可以让哥哥带我去回家路上会经过的游乐


                   场去玩，反正妈妈不在！于是，她拉着小明的手，兴奋地喊道：“哥


                   哥，带我去游乐场玩一会儿吧！”小明只好点了点头，然后转身往游

                   乐场走去。


                       一路上，小明和妹妹手拉手走到游乐场。到了游乐场，小明站道


                   一旁抱着妹妹的书包，等着妹妹的那个“一会儿”快点过去。但是妹


                   妹一会儿玩滑梯，一会儿玩跷跷板，上蹦下跳的，玩得不亦乐乎。就


                   在这时，小明想起躺在床上的妈妈：妈妈怎样了？她一定是在家等我


                   们回来。小明低着头，愁眉苦脸地想着妈妈，怕她担心。


                                                                                                     5]]></page><page Index="6"><![CDATA[想到这儿，小明发现已经过了三十分钟，而他们还在游乐场。于


                   是，小明决定带妹妹回家。他一把抓起妹妹的小手，拼命向前走着。


                   可是，妹妹却不管三七二十一地喊道：“我还要玩！不要走。”这七个


                   字让小明很生气，他应该怎样让妹妹回家？这时，小明灵机一动—冰


                   淇淋！妹妹最爱吃冰淇淋！于是，小明弯下腰，看着妹妹说：“妹妹！


                   你跟我一起回家，我请你吃冰淇淋，好不好？”妹妹听了，眼前一亮，


                   决定和小明一起回家，并照顾妈妈。

                       回到家，小明把事情告诉了妈妈，还跟妈妈说如果妹妹愿意和他


                   一起回家，就会得到她最爱的冰淇淋。这时，爸爸也回来了。父母俩


                   竖起大拇指，摸了摸小明的头，称赞小明是个乖巧懂事的好孩子。小


                   明听了，心里甜滋滋的，比吃了蜜糖还要甜。


                        经过这件事，小明明白了关爱的力量如此强大，不但让别人开


                   心，自己也会开心。





                                             发生在上学路上的一件事


                           这天早晨，有别于往常的阳光普照，天色十分昏黑，片片乌

                   云仿佛要压下来似的，黑沉沉地布满整片天空，时而还有震耳欲聋的


                   雷声跟扎眼的闪电，给人们一种可怕的感觉。在上学途中，瞬间狂风


                   大作，路边的树木在大风的摧残下，左右摇曳，落叶纷飞。路人们都


                   形色匆匆，想赶在倾盆大雨来临前，抵达目的地。我看到这样的情景，


                   同样加快脚步，往学校的方向走去。


                     当我正要过马路到学校，忽然，我身后传来了 “砰” 的声音。


                                                                                                     6]]></page><page Index="7"><![CDATA[我转过头来，发现有一位老婆婆摔倒在地上，而在她附近则有洒了一


                   地的苹果和蔬菜。老婆婆正狼狈地想爬起来，但她似乎扭伤了脚，所


                   以动作看起来很吃力。我看了看手表，发现已经七点二十分了。糟了！


                   我要迟到了！我心想，如果我上前帮助老婆婆，我肯定会迟到，还会


                   被老师骂。可是，如果我不帮老婆婆，我的良心会过意不去。我迟疑


                   了一阵子，最终老师往日的金玉良言在我脑海里呈现出来——施比受


                   更有福。所以，我下定决心转身去帮助老婆婆。

                        我小心翼翼地把老婆婆扶了起来，再温柔地说：“老婆婆，您


                   还好吗？”老婆婆的两只眼睛咪得像两个小小的月牙儿，笑容满面的


                   说：“我还好，谢谢你啊，小妹妹！” 我听到了她的话后，顿时心里


                   松了口气。接着，我把地上的苹果和蔬菜捡了起来，把它们放回进去


                   塑料袋。由于老婆婆的脚扭伤了，问清了老婆婆的地址原来就在学校


                   隔壁，我便自告奋勇地扶着她回家。安置好老婆婆后，我用百米冲刺


                   的速度往学校跑去，希望能赶在老师踏进课室前抵达。然而，就在这


                   瞬间，豆大的雨滴，就像顽皮的小孩，争先恐后地打在我身上。


                          当我一身湿漉漉，狼狈的出现在课室门口时，老师已经开始讲

                   课了。同学们都好奇地打量我， 老师则递给我一张纸巾，让我先抹


                   一抹。我过后把迟到的原因告诉老师，老师听后给了我一个赞扬的笑


                   容，并让我先到办公室领取干的校服换上。当我再次踏进课室，同学


                   们和老师都不约而同为我鼓掌，我顿时有点羞得面红耳赤。 经过这


                   件事，我深深地体会到什么是 “助人为快乐之本”。





                                                                                                     7]]></page><page Index="8"><![CDATA[这件事让我明白了对人要有礼貌


                        “呜……咔嚓……咔嚓……”我的装满回忆的列车又开启，正


                   行驶在时间铁轨上。每当到了晚上，列车就会停下；有进有出，进的


                   是新回忆，出的是旧回忆。但有一些回忆却一上就不会下……


                         “铃！铃！铃！”下课的铃声响了，大家都一窝蜂地冲出课室。


                   我和好朋友—小花，也不例外。我们一边有说有笑地走，一边玩，小


                   花一时出手太大力，把柜子上的水壶打翻了。一下子，水洒了满地。

                          我们都大吃一惊，一时不知所措。忽然，我灵机一动，想起


                   校工林伯伯那里有拖把，就跑去借。一到林伯伯的校工室，我就用力


                   把门踢开，大声喊道：“拖把在哪里？！”林伯伯好像没听到似的，没


                   有理睬我，继续专心地整理他的工具箱。我又再喊：“林伯伯！给我


                   拖把！”但林伯伯却把我当成透明的，还是一点反应都没有。我气得


                   火冒三丈，怒气冲冲，红着脸回去课室。到课室时，我尴尬地告诉朋


                   友们：“林伯伯不肯把拖把借给我。”小花听了，满脸不信地对我说：


                   “走，我和你一起去借吧！”


                         我心不甘情不愿地跟她走，到了校工室门口，我想再次把门踢

                   开时，小花却伸手轻轻地敲门。忽然我觉得脸上热腾腾的，这时我才


                   觉得刚才太没礼貌了。接着我们听到了林伯伯说：“请进来”，小花才


                   慢慢地推开门，彬彬有礼地问：“林伯伯，您好，我能跟您借拖把吗？”


                   林伯伯毫不犹豫地点点头。小花客气地说：“谢谢您，林伯伯！”这时，


                   林伯伯又看了我一眼，皱了皱眉头，但一句话也没说。我惭愧地低下


                   了头，脸红的像番茄一样，恨不得地上有个洞让我钻进去。


                                                                                                     8]]></page><page Index="9"><![CDATA[我们把课室的地上抹好之后，我鼓起很大的勇气把拖把拿回校工


                   室。到了门外，我像小花一样轻轻地敲门。我等林伯伯说进来，我才


                   推开门。我两只手拿着拖把还给他，并说：“林伯伯，谢谢您！”林伯


                   伯抬起头，看了我一眼。我的心里就像是十五个吊桶一样，七上八下，


                   等着他把我骂得狗血淋头。但他竟然没骂我，还笑着说：“这才是好


                   孩子！” 接着，他竖起大拇指。我也笑了，趁机向他说对不起。认错


                   后，我终于把心里的大石头放下来。

                       岁月就像一个筛子，筛走恼怒，筛走悲伤，可是筛不走这件让我


                   明白要有礼貌的事。虽然这件事已经过了很久，现在回忆起来，仍然


                   历历在目，让我十分难忘。








                                                           借书记


                         校园的早晨是恬静的，薄薄的晨雾如轻纱笼罩着校园，雄伟壮观


                   的教学楼，一切都是那么安静。伴随着一阵铃声响起，同学们一个个


                   从校门口涌进，原本安静的校园也开始慢慢热闹起来。

                         “阿姨，最新一册的《漂流记》有货了吗？”小明一进校园便跑


                   到贩卖部买自己心心念念的《漂流记》。阿姨笑了笑，将《漂流记》


                   拿给小明。小明付了钱，看着手中期待已久的《漂流记》，忍不住欢


                   呼了一声，然后跑回了课室。他跑得飞快，恨不得现在就能回到课室


                   好好“享受”《漂流记》。


                         回到课室，小明拿出了《漂流记》，刚读没几页，一旁的小文看


                                                                                                     9]]></page><page Index="10"><![CDATA[到了。小文一脸羡慕地看向小文，说：“小明，你的《漂流记》可以


                   借给我看吗？我也在等这本书。”小明为难地看着小文，看上去似乎


                   不想把书借给小文。“好小明，你就借给我吧。我下次也把我新买的


                   的故事书给你看。”小明在小文的“糖衣炮弹”下，最终依依不舍地


                   把手中的《漂流记》递给了小文，他再三嘱咐小文一定要好好保管它。


                         当下课铃声想了之后，大家都前往食堂吃午饭，食堂里人山人海，


                   一眼望不到头，大家走来走去，十分拥挤。小文双手捧着书，目不转

                   睛地看着《漂流记》，好似魂被这本书吸了去一般。在小文前方有两


                   个同学正朝他走来。他们一边走，一边有说有笑的。小文沉浸在书的


                   世界里，那两个同学也只顾聊天，没注意到迎面而来的小文。只听“砰”


                   的一声，小文和那位小男孩撞在了一起！男孩托盘上的饮料被打翻，


                   向小明那边洒了过去。小文反应过来，下意识将那本《漂流记》挡在


                   身前。最后，小文全身只是袖子湿了一点，可《漂流记》却遭遇了一


                   场大灾难！“天啊！半本书都湿了！”小文惊呼道。


                         小文看着手里湿透的书，心也跟着凉透了。那位男孩看着小文呆


                   呆的样子，连忙道歉，然后就把地上的水擦干净，回到了自己的座位。

                   而小文还是呆呆地站在那，满脑子都在想：小明会杀了我吧？我要怎


                   么和小明解释？把书丢了吗？小明现在恨不得能出现一本新的《漂流


                   记》，可惜他带的钱不够。“铃！”上课铃声响了，小明拖着极不情愿


                   的脚步走向课室，一路上都在担心小明会怎么做。


                          上课时，小明多次看向小文，好像在说：“我的书可以还给我了


                   吗？”可每次眼神交流都给小文躲开了。


                                                                                                    10]]></page><page Index="11"><![CDATA[下课了，小明迫不及待地找小文要书。小文心想：躲得了一时，


                   躲不了一世，我还是告诉小明吧。小文慢慢地从书桌下拿出了那本湿


                   透了，被染了色的《漂流记》，交给小明。小文小心翼翼地看着小明


                   的脸上的表情，从惊到怒，再到难过。这时，小文才敢开口：“对……


                   对不起！我不是故意的，我过几天一定赔一本新的给你，请你原谅我！”


                   小明虽然很难过，但也只好点了点头。他一句话也没说，拿着那本《漂


                   流记》走了。小文感到特别愧疚，他下定决心要存钱买新的《漂流记》。

                          接下来几天，小明再也没有理过小文，他们谁也没有找对方说


                   话。直到小文将这几天省吃俭用买的新《漂流记》交给小明，小明才


                   终于对小文露出了久违的微笑，表示原谅他了。


                          从那以后，小文学到了要专心走路，借了别人的东西，一定要


                   小心保管。





                                                   我有一位好老师


                          我有一位好老师，她姓张，教我们华文。她长得很漂亮，笑起


                   来甜甜的，性格很温柔。张老师不仅很有爱心，会关心学生，而且很

                   风趣，我们都很喜欢她。


                          记得有一次，我病得很严重，额头发烫，身体非常虚弱，还住


                   进了医院。我不但身体很难受，还十分担心回到学校后会听不懂老师


                   上课的内容。张老师知道我病了，无论她有多忙，每天工作多累，都


                   会到医院探望我，有时还会给我带水果和鲜花。她温柔地安慰我要好


                   好养病，不要担心学校的事情。张老师还鼓励同学们写卡片祝福我早


                                                                                                    11]]></page><page Index="12"><![CDATA[日恢复健康。看到她为我做的这些，我很感动，心里微暖极了！在老


                   师和同学的鼓励下，我很快就恢复了健康，会回到学校里。张老师还


                   向我讲解了因为住院而落下的课程。


                          还有一次，华文考试后，我拿到试卷，发现成绩很差，这让我


                   感到十分羞愧，觉得自己真的是太笨了，恨不得马上找个地洞钻进去。


                   于是我伤心地哭了起来。张老师看到后马上走过来安慰我：“不要难


                   过了，只要你加倍努力，成绩一定会有提高！老师也会帮助你。”从

                   那以后，她经常在放学后给我补习，耐心地讲解我不明白的内容。除


                   此之外，张老师上课时也十分风趣幽默，经常把上课的内容编成故事


                   讲给我们听，逗得同学们开怀大笑。我们都觉得张老师的课十分有趣，


                   我也学到了很多知识。渐渐地，在张老师的帮助下，我的成绩提高了，


                   也对学习华文有了很大的兴趣，上课时也积极地举手回答问题。


                          我非常感谢有爱心又风趣的张老师。是她的帮助让我觉得很温


                   暖，让学习变得更有趣。我永远也不会忘记她。





                                             爱护环境

                          有一天，我在儿童游乐场散步，看到有人在遛狗，便想起几年


                   前发生的一件事。事情的经过是这样的……


                          那天，天气晴朗，我便决定带我的小狗去散步。来到公园时，


                   我看到许多的小孩在儿童游乐场玩。有的在溜滑梯，有的在荡秋千，


                   还有的在玩追逐游戏。我看到邻居家的小明在公园的跑道上跑步。


                          来到跑道上，我遛着狗、哼着歌。我的心情非常愉快。小狗们


                                                                                                    12]]></page><page Index="13"><![CDATA[蹦蹦跳跳、玩得不亦乐乎。当小狗们玩到饿时，便开始汪汪大叫。我


                   听到了，便连忙抱起小狗们，并且找一张凳子坐下喂小狗们食物。找


                   了好久，终于找到了一张凳子。


                     我坐下来耐心地喂小狗们。小狗吃饱后，我便把绳索放开，然后


                   让小狗们在草地上玩闹。过了一阵子，小狗们就在草地上大便。恰巧，


                   小明经过，看到我没把粪便捡起来，便决定来到我面前阻止。


                     正当小明朝着我的方向走来，我便转身想离去。这时，小明开声

                   把我叫住了。小明双手叉腰对我说：“请不要离开，你还没有清理粪


                   便呢！”我听了顿时愣住了。我双手双脚不停地颤抖着。 小明冷静后


                   便耐心地对我说: “ 爱护环境，人人有责，你的小狗大便后， 您应


                   该要用塑料袋， 把粪便清理干净，不然环境会被污染。” 我听了羞


                   愧地低下头，不好意思地的向小明道歉。


                     听了小明说的道理， 我便连忙从口袋里取出塑料袋，把粪便捡起


                   来，然后裹起来，丢进垃圾桶里。


                     “您好!” 一阵声音把我唤回神来。我循声望去，看见了小明。


                   “你好，你完成了你的晨跑吗？” 我问道。小明回答道：“我完成了，

                   正想回家，刚好遇见你”


                     虽然这件事已经过去了很久，但每当来到公园时就会提醒我要爱


                   护环境。














                                                                                                    13]]></page></pages></Search>